\begin{aufgabe}[G4.4][H15T1A3, H14T3A1, F10T2A1]
	Sei \(G\) eine Gruppe der Ordnung \(45\).
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Bestimmen Sie für jede Primzahl \(p\) die Anzahl \(\nu_p\) der \(p\)-Sylowgruppen. 
		\item \label{teila:G4.4b}Zeigen Sie, dass \(G\) isomorph zu einem äußeren direkten Produkt von Gruppen der Ordnung \(9\) und \(5\) ist.
		\item Begründen Sie, dass \(G\) abelsch ist.
		\item Bestimmen Sie die Anzahl von Isomorphieklassen von Gruppen der Ordnung \(45\).
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}


\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[(a)]
		\item Sylowsätze \(\Rightarrow \nu_5 \mid 9 \Rightarrow \nu_5 \in \{1, 3, 9\}\), außerdem \(\nu_5 \equiv 1 \mod 5,\; 3 \not \equiv 1 \mod 5,\; 9 \equiv 4 \not \equiv 1 \mod 5 \;\Rightarrow \nu_5 = 1\)

		\(\nu_3 \mid 5 \Rightarrow \nu_3 \in \{1, 5\}\) außerdem \(\nu_3 \equiv 1 \mod 3,\; 5 \equiv 2 \not \equiv 1 \mod 3\) \(\Rightarrow \nu_3=1\). 

		Für alle Primzahlen \(p\not\in \{3,5\}\) ist \(p\) kein Teiler von \(|G|\). Es kann also keine nichttrivialen p-Untergruppen von \(G\) geben \(\Rightarrow \{e\}\) ist einzige p-Sylowgruppe von \(G\), also \(\nu_p =1\)
		
		\item 
		Sei \(P\) die einzige \(3\)- und \(Q\) die einzige \(5\)-Sylowgruppe von \(G\).

		\underline{Behauptung:} \(G\) ist inverses direktes Produkt von \(P\) und \(Q\).

		Wegen \(\nu_3 = 1\) gilt \(P \unlhd G\), wegen \(\nu_5 = 1\) gilt \(Q \unlhd G\) laut \satz{4.5}. Es gilt \(|P|=9\) und \(|Q|=5\) wegen \(|G|=3^2  \cdot 5 \Rightarrow |P|\) und \(|Q|\) sind teilerfremd, da \(\ggt(9,5)=1\).  \(\Rightarrow P \cap Q = \{e\}\).

		\underline{Zum Nachweis von \(G = P \,Q\)}: 
		\begin{itemize}
			\item \(P \unlhd G, Q \unlhd G \Rightarrow P\,Q\) ist Untergruppe von \(G\) (sogar Normalteiler).
			\item \(P\) Untergruppe von \(P\,Q \Rightarrow |P|=9\) teilt \(|P\,Q|\)

			\(Q\) ist Untergruppe von \(PQ \Rightarrow |Q|=5\) teilt \(|PQ|\).
			\item \(5,9\) Teiler von \(|PQ|, \ggt(9,5) = 1 \Rightarrow 45 = 5\cdot 9\) ist Teiler von \(|PQ|\).  \(\Rightarrow |PQ| \geq 45 = |G|\) 
		\end{itemize}
		\( PQ \subseteq G, |PQ| \geq |G| \Rightarrow PQ = G \), somit Behauptung gezeigt \checkmark

		Da \(G\) inneres direktes Produkt von \(P\) und \(Q\) ist, gilt laut Vorlesung \(G \cong P \times Q\), außerdem ist \(|P| = 9\) und \(|Q|=5\).

		\item
		\(|P|=5\) Primzahl \(\Rightarrow P\) zyklisch \(\Rightarrow P\) abelsch. \(|Q| = 9 = 3^2\) Primzahlquadrat \(\Rightarrow Q\) abelsch.
		
		\(P,Q \) abelsch \(\Rightarrow P \times Q\) abelsch \(\xRightarrow{\ref{teila:G4.4b}: G \cong P \times Q} G\) abelsch.

		\item Jede Gruppe \(G\) der Ordnung \(45\) ist nach Teil (a) bis (c) abelsch. Nach dem Hauptsatz über endliche abelsche Gruppen ist \(G\) isomorph zu einem äußeren direkten Produkt von zyklischen Gruppen von Primzahlpotenzordnung \(>1\). Dabei muss das Produkt der Primzahlpotenzen \(45\) ergeben. Mögliche Zerlegung von \(45\) in Primzahlpotenzen:
		\[45=9\cdot 5 \qquad 45=3\cdot 3\cdot 5\]
		\(\Rightarrow\) Jede Gruppe der Ordnung \(45\) ist isomorph zu \(G_1=\nicefrac{\Z}{9\Z}\times \nicefrac{\Z}{5\Z}\) oder zu \(G_2=\nicefrac{\Z}{3\Z}\times \nicefrac{\Z}{3\Z}\times \nicefrac{\Z}{5\Z}\). Dabei sind \(G_1\) und \(G_2\) nicht isomorph. Denn nach dem Chinesischen Restsatz gilt \(G_1\cong \nicefrac{\Z}{45\Z}\), d.h. \(G_1\) ist zyklisch und hat somit ein Element der Ordnung \(45\). Für jedes Element \((\overline{a},\overline{b},\overline{c})\in G_2\) gilt aber \(15(\overline{a},\overline{b},\overline{c})=(\overline{0},\overline{0},\overline{0})\), d.h. \(\ord(\overline{a},\overline{b},\overline{c})\) ist immer Teiler von \(15\). Also gibt es genau zwei Isomorphieklassen.

	\end{enumerate}
\end{loesung}